中國學者節目上批習近平 期間被消失過程全程被錄下

中國國家主席習近平的非洲政策，近來遭到一名國內學者公開抨擊，說他在進行「灑錢外交」，而這名發公開信給習近平的山東大學退休教授，1日在與美國之音一個政論節目進行電話連線時，警方當場破門闖入他家將人強行帶走，而整個節目也全程轉播了這名教授「被消失」的恐怖過程。

「我有我的言論自由」，這是中國山東大學退休教授孫文廣，1日接受美國之音的電話連線時，被公安強行帶走前的最後一句呼喊。

其實孫文廣先前就曾發表公開信，表示中國有大量貧困人口，也有各種問題亟待解決，呼籲習近平不要去國外做灑錢外交。這段電話連線的一開始，他就提及自己因為這封信，被警方加強監視。

高齡已84歲的孫文廣表示，他當時是手持菜刀，拼了老命和警方一邊對峙，一邊進行電話連線，而這整段連線過程其實短短不到10分鐘，到了第7分鐘的時候，就疑似遭8名公安強行帶走。

之後節目製作單位試圖聯繫孫文廣，但一直沒有回音，中國外交部新聞司方面，對此也沒有任何回應，雖然過去中國民眾發表批評當局言論後，疑似「被消失」的事件屢見不鮮，但這回在電話連線進行中，在直播的狀況之下疑似被強行帶走，卻非同小可，勢必也將成為外界持續關注的焦點。

五毛進場未

落地獄就有份